【最新】創立匯點 倡議「民主回歸」 接受中共統戰 劉迺強病逝

【最新】創立匯點 倡議「民主回歸」 接受中共統戰 劉迺強病逝

上世紀80年代創立首批民主派政團匯點、倡議「民主回歸」的香港基本法委員會委員劉迺強今晚病逝，終年71歲。前立法會議員、民建聯蔡素玉接受《蘋果》查詢時證實，獲劉迺強友人告知，劉今晚病逝。

蔡素玉指，劉迺強患癌「病咗好耐」，「上次話我哋聽，做咗7、8次化療，又要做手術」，指約三星期前曾與他見面，「當時覺得佢面色差，但仲好樂觀喎，講嘢都登登聲（即大聲），好掛住政事，成日寫網誌，又傳啲文章畀我哋睇」；及至上星期，他未能出席另一次朋友聚會。

蔡說劉勇敢面對病魔，「（病情）咁多年惡化、施手術都無數，但佢都好勇敢面對」。對其突然離世感到突然，讚揚對方多年來一直關心香港問題，「對香港好有心」。

2016年全國人大常委會委員長張德江於政府總部會見香港各界人士時，原本站着聽講的劉迺強身體不適，張即着職員找椅子讓劉坐下，更對自己的話太長表示抱歉。張的發言多次因此被打斷，先後慰問劉「沒問題吧？」最終劉在張的發言尾聲由救護員送離現場，張則向劉揮手道別，並叫在場人士掌聲鼓勵身體不適的劉迺強。

劉生，rest in peace

佢實落地獄

今年尾咁多人死既 條蛇好惡

奶共者。

基本法委員會委員劉迺強撰文談論特首家人風波，稱「蔡子強之流多行不義必自斃」。(2014/7/7)

話人「多行不義必自斃」，結果自己應晒。

其實係人都會死
但見到佢收尾幾年過得咁辛苦 好撚心涼

做咗7、8次化療，又要做手術

劉迺強早年曾在座談會上分享對六四的看法，重申當晚沒有一個學生被坦克輾過、天安門廣場沒有人因鎮壓而死，又指王維林當時有信心，才會站在坦克車前，但強調「當時他沒被輾過」，只因為事件中有人反抗，才難免出現傷亡，並非政府故意射殺手無寸鐵的學生，不應稱事件為「屠城」。